【8.5罷工集會】警隊裝甲車出動 朝天水圍方向進發 隨時候命

政府修訂《逃犯條例》激發市民持續兩個月上街抗議，今日多區爆發激烈衝突，據《香港01》了解，警隊裝甲車「銳武」已由粉嶺基動部隊基地，向天水圍方向出發，並隨時候命。翻查資料，警察機動部隊（PTU）於2009年耗資3,600萬元，購入6部「銳武」（Unimog U5000）防彈裝甲車，並一併引入了兩部只可接駁於裝甲車使用、俗稱「聲波炮」的長距離揚聲裝置。

「銳武」是警隊使用的第三代裝甲車，它具備上一代「剎臣」所有功能；連司機可載10人；全車防彈；無任何武器，需要時依靠車上人員的裝備。

From 香港01

我見到全車防彈；無任何武器，然後都笑撚咗

去到人都走哂啦，等班廢警自 high

我仲以為係呢啲